<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: hu | Ákos's /home]]></title>
  <link href="http://akoskovacs.github.com/blog/categories/hu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://akoskovacs.github.com/"/>
  <updated>2011-11-13T20:45:54+01:00</updated>
  <id>http://akoskovacs.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ákos Kovács]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Helló világ újra]]></title>
    <link href="http://akoskovacs.github.com/blog/2011/11/10/hello-vilag/"/>
    <updated>2011-11-10T17:14:00+01:00</updated>
    <id>http://akoskovacs.github.com/blog/2011/11/10/hello-vilag</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>És ismét eljött az idő, mint oly sokszor, hogy megcsodáljam milyen blog-megoldásokat találhat a szegényember. Eddig Wordpress hívő voltam. Egyszerű, szép, letisztult. Olyan túlságosan <em>buta</em>.
Az egész persze a worpress.com-on volt hostingolva, amin nem igazán lehet (azaz nehezen és természetesen ingyen) a meglévőkön kívül további modulokat használatba venni. Meglévők száma pedig igen korlátozott. Valahogy a témák sem jöttek be annyira, módosításukhoz, pedig még nehezebben oldható meg. Arról nem is beszélve, hogy a beszúrt kódok (Syntax highlighter-el) nem mindig úgy jelennek meg, ahogy az ember gondolná.</p>

<h3>Octopress a megmentő</h3>

<p>Véletlenül amikor valami, talán Ruby on Rails-es témában kerestem, ráakadtam egy blogra aminek nagyon szép témája, tipográfiája volt. Így akadtam rá az Octopressre, ami a Github által javasolt Jekyll statikus blogmotorra épül. <strong>A</strong> megoldás egy igazi "coding" bloghoz.</p>

<pre><code>- Kivállóan integrálódig Github, Twitter és egyéb szolgáltatásokba.
- Az alap témája is gyönyörű
- Könnyen módosítható
- Jól használható
- A pluginek iszonyat jók, olyanok mint (block quote, poll quote, syntax highlight, stb...)
</code></pre>

<p>Igaz macerásabb mint a többi, de megéri.</p>

<h3>Telepítése</h3>

<p><code>bash
$ git clone git://github.com/imathis/octopress.git
$ cd octopress
$ bundle install    # Függőségek telepítése    
$ bundle exec rake install   # Alaptéma letöltése
$ bundle exec rake new_post["poszt_nev"]   # A fájl a sources/_posts/{év-hónap-nap}/poszt_nev.markdown
</code>
Ezután már csak módosítanunk kell a megadott fájlt, hozzáadni a repóhoz és feltölteni az egészet a Github Pages-re.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
